５０００人集會反港獨 促革走戴耀廷 嚴懲中大生

立法會議員何君堯及多個團體下午在添馬公園發起「反港獨、反冷血、反偽學吶喊大會」，關注大學近日出現港獨言論，以及要求港大革走佔領行動發起人戴耀廷的教職；大會指有5000人參與。集會期間，一名女子不適暈倒，即場接受急救。

何君堯表示，戴耀廷提出違法佔領後，引起一系列不安寧及暴動事件，而近日大學出現冷血的言論，有違教育精神，罪魁禍首是戴耀廷，斥戴挑戰法律精神，提出違法達義，質疑是教人犯法，導致社會大亂，戴搞佔領導致港獨思潮出現，而佔中距今數年，須撥亂反正，革走戴耀廷。對於戴的案件即將審理，何否認向法庭施壓。

立法會議員周浩鼎表示，近日大學出現主張港獨的言論，是禮崩樂壞，斥有人以言論自由作擋箭牌，為壞行開脫，希望社會出聲駁斥歪理，以免為禍下一代。

立法會議員邵家輝指，港獨違憲違法，近期少撮人在大學不斷宣揚港獨，港人不能再沉默，要表態不支持此事。對於有聲音指校外做的事與校內教職無關，邵家輝反問「唔通何君堯議員喺出面殺人放火，唔喺立法會嘅話，就唔需要受懲罰咩？」他認為自由要有底線。

立法會議員陳恒鑌表示，自己早前就教大出現港獨標語的事，發起網上聯署，3天就收到約3000個簽名，被問到是否干預學校內政，他認為，這是每個人都應出聲的事，有不對的事就要站出來講，否則就會「集非成是」，而香港多年來亦非「教育歸教育，政治歸政治」，現時部分較激進的人都是在大學教書。

5000人

唔係有8萬人簽名

700萬 - 5000人支持戴耀廷 同 中大學生

乜係偽學

戴妖當日唔一幹到底

一味半桶水、釋出善意、篤友出賣友軍,

全面失敗後, 依家咪比人反咬

所以故事教訓:
一係唔做, 一做就要徹底, 一幹到底
不達目的誓不罷休

得5000，咁渣架

咁即係仲有冇出席既7百幾萬香港人都支持港獨

文革式批鬥開始？

起碼有738萬人

集非成是？
賊喊捉賊

條撚屌根本一開始就冇諗住要贏
三子一路都係想比人拉之後坐監
點知依家差唔多個個都有得坐，佢3個自首都冇人理

乱字都唔識寫仲好意思話自己愛國

又係廢老, 廢中, 大媽